[準備跳槽] 由亞視藝員變成月薪10萬性治療師 探究性愛心理問題

由亞視藝員變成月薪10萬性治療師 探究性愛心理問題
12:35 2017/11/09

現代人工作煩忙，生活壓力大，就連性生活都可能受影響。在香港，性治療師可說是一個「冷門行業」，常人對其工作認識不多，更不欲多談。何慕詩Cynthia Ho於2009年在澳洲悉尼大學完成「性健康輔導治療」碩士課程，至今已入行8年。

她畢業於美國波士頓大學傳播學院，從前是亞視藝員，後來覺得藝人壽命短，總有被淘汰的一天，決定一改前路，她憶述，當時香港不太看重性健康，社會亦未有足夠的開放程度，但她希望社會夠開放時，可以用專業幫助人。

TOPick向性治療師何慕詩請教，解構當中疑惑：

性治療師工作範圍

性治療師主要處理與心理健康有關的問題，比如俗稱不舉的陽痿，又稱勃起功能障礙，如屬生理問題，則宜找醫生處理。她的工作範圍主要分為3類。第一，處理性功能障礙，比如性交時感覺疼痛、力不從心及性交恐懼等。第二，同性戀人士，比如他們不懂性愛做法，或是家人無法接受其性取向：

曾有家長迫10歲小孩來，想叫我把他變成異性戀。

第三，治療性別認同障礙者，比如易服癖、沉迷召妓人士。個案千奇百怪，她會逐一引導客人分享(open-up)，找出問題的根源，並解釋利弊、風險。原則只有一個：無論如何，都不能強迫客人改變，必須尊重客人意願。

【延伸閱讀】性治療師遇上每天自慰幾十次的人：別用有色眼鏡看人

她表示，這是成為性治療師的重要條件。性治療師不能以有色眼睛看待他人，因為這是客人的選擇。至於她入行時有沒有面對什麼難題？她輕笑說：

可能我天生較大膽。你要夠開放，不要用有色眼鏡看人。
【延伸閱讀】更年期性慾大減 性治療師解構男人性需要

月薪可高達10萬

何慕詩現時每星期見客3至4天，每日最多見4個，每小時收費為$1200至$1500，月薪隨時可高達10萬元。但她見過那麼多個案，慨嘆雖然很多客人都是專業人士，但再多的金錢都無法排解生活的壓力。

香港病了，其實性問題來源之一正是生活壓力，以致我們不能兼顧對方的情緒及感受。
她自言，健康的性關係是兩人有美好的溝通、愛對方多於愛自己等，她指出，戀人如出現性冷感，根源可能是雙方未有好的協調，或是在性生活上變得懶惰。以下是5種愛的語言：

肯定的言語
精心的時刻
接受禮物
服務的行動
身體的接觸

【延伸閱讀】性愛問題難以啓齒 性治療師拆解常見疑問

如何入行？

她提到，這行業入行不難，以她所就讀的澳洲悉尼大學完成「性健康輔導治療」碩士課程為例，是一個3年制遠距離課程，1星期要交2篇文章，更要先後在香港及澳洲實習，現是她是澳洲性教育、研究及治療專業考會(ASSERT)會員。

Source:

肉體治療師

樓主明唔明可達10萬既意思？

其實呢類case

有psychotherapist 或者 psychiatrist 都可以做

一定專業好多

專業既神科就唔洗做呢d 啦
讀埋d 野雞大學垃圾課程仲要遙距學習, 一星期交兩次濕鳩功課, 做到8年經驗月入可達10萬, 真係唔錯

不過以佢中上港女樣, 要揾男人錢其實唔難

何慕詩當年幾好j

你識唔識嫁？

咁好你唔去做？

用收費去推斷入息......係咪真係爆場先

咪又係...

只不過話曬都藝人 收貴啲

你性無能你會唔會揾個男人睇, 戇鳩

性無能關睇男人女人乜事？

弱智